\beginsong{60 - 70 - 80}[by={A. Daolio -- R. Rossi -- G. Carletti -- C. Dennis}]
%\transpose{+4}

\beginverse*\nolyrics
\[D- | A- | C | D-] \rep2
\musicnote{Ripetere dopo ogni rit.}
\endverse

\beginverse
Da sta\[A-]sera o da do\[D-]mani \brk al\[G]zerò una barricata
di \[A-]foto, dischi e lat\[C]tine di birra \brk \[A-]chiara e ghiacciata,
scalde\[A-]rò \[G]pasta e fa\[A-]gioli, \brk allude\[A-]rò tutti i \[G]telegior\[A-]nali,
piange\[D-]rò per te che non \[A-]so se sei \brk già all'in\[G]ferno o in paradiso,
ma hai perso il sor\[D-]riso. 
\endverse

\beginchorus
\[A-]Dammi una chi\[D-]tarra \brk e poi 
ve\[A-]drai \brk come cante\[D-]rò
la \[A-]gioia dei ses\[D-]santa 
come una \[A-]volta gride\[D-]rò.
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
Da stasera o da domani \brk alzerò una barricata
di sogni, fumetti e barattoli di rossa \brk e buona marmellata,
guarderò la mosca planare, \brk lascerò il campanello suonare,
piangerò per te \dots
\endverse

\beginchorus
Dammi una chitarra 
e poi vedrai \brk come canterò
la rabbia dei settanta
come una volta griderò.
\endchorus

\beginverse
Da stasera o da domani \brk alzerò una barricata
seduto sul pavimento mangerò fichi, \brk uva e cioccolata,
agirò da clandestino, \brk starò insonne fino al mattino,
piangerò per te \dots
\endverse

\beginchorus
Dammi una chitarra 
e poi vedrai \brk come canterò
la noia degli ottanta
da qui in poi urlerò.
\endchorus

\endsong
